(台灣製造)「MIT商標」也打壓 中國令全面下架

中國不斷打壓台灣國際空間，現在竟然連MIT（台灣製）商標也不放過！國內的一家生技業董事長透露，銷售到中國的產品竟無預警遭下架，原因是產地僅註明「台灣」，除非改標為「中國台灣區」才能恢復上架。

《自由時報》報導，這位董事長表示，一、兩周前中國當地通路商接到官方行文，要求產地僅註明「台灣」、、Made in Taiwan的產品在當天全部下架，完全沒有緩衝時間，包括食品、美妝及生技業者都受到衝擊。

經貿單位證實，從2001年起，中國明文規定產地標示「台灣」的產品可銷往中國，但今年下半年起，卻陸續接到國內業者陳情，標示MIT（台灣製）的產品遭中國海關要求得標示成「中國台灣」或「中國台灣區（意指特別行政區）」等才能通關，否則將被擋關或直接退運。

台商表示為了自救，只好標示「中國台灣」，或以一明一暗雙標籤出口、到當地改標等。對此，知情官員指出，實際上被退關或銷毀數目不多，中國是用政治手段想要在其國內消滅「MIT」，逼迫台商到中國設廠，不然就得在標示上，遵守一中原則。（即時新聞中心／綜合報導）

連唯一安全貨源都自己cut埋 係唔係on9?
抵佢地食發瘟豬

呢個標示係日本城堆台灣拖鞋度見過~
不過入得大陸賣，比人剪牌都好正常

我留名等睇台塑企業改名咪中国台灣企業

所以不嬲都話班大陸閪自卑到一個點

靠做埋啲小朋友野打飛機

做埋晒啲濕鳩嘢都改變唔到事實架啦，自己打飛機啦！

咁就米撚再賺人民幣啦

咪唔好賣去支那, 開拓海外市場囉

join us in trade war

台狗真係好撚無骨氣

明明個世界咁撚大, 目光只見對岸

所以要擺脫"原罪枷鎖"學好英文好重要

匯豐銀行洗唔洗改名

不過老實講，台灣有好多中式產品，真係只有華人市場，例如茶葉同鴨舌呢類嘢

你試下咁樣做
比人督左出黎台灣入邊即刻無啖好食

以前鬼佬狂買茶葉搞到貿易逆差開戰劈友

咁依家鬼佬D茶葉仲係咪買自支那？

只要你既生意唔係依賴支那市場,

你就唔撚怕支那國

MIT 變MIC, 仲邊有人會夠膽買

係囉 d中國人一路屌一路買

支那台灣狗爭住買丫. 講無原則, 金魚記憶, 香港人點都比唔上支那台灣人.

問題係香港都無台灣對呢樣野咁敏感
台灣對於話佢地係中國
就等於同中國人講台灣唔係中國或者香港唔係中國或者釣魚台唔係中國
一樣好玻璃心

台灣人知道就一定會搞到好揚好大鑊

蔡英文：不統不獨，各自表述，已與美國簽署合作文件
口交部：強烈譴責，自古以來，一中各表
完

真本土就算迫不得已要移民都會選擇新加坡，偽本土左膠就會選擇移民台灣